---
title: "Выпущен GIMP 2.8.14"
date: "2014-09-13"
coverImage: "GIMP-2-8-14.jpg"
description: "Команда выпустила новую стабильную версию GIMP с исправлением ошибок и различными улучшениями. Наиболее заметных пользователю новшеств два."
summary: "Команда выпустила новую стабильную версию GIMP с исправлением ошибок и различными улучшениями. Наиболее заметных пользователю новшеств два."
---

Команда выпустила новую стабильную версию GIMP с исправлением ошибок и различными улучшениями. Наиболее заметных пользователю новшеств два:

- В однооконном режиме можно перетаскивать слои из изображения в изображение. Для этого нужно подцепить нужный слой мышкой, перетащить его на миниатюру другого изображения вверху, а затем бросить на холст открывшегося изображения. То же работает с каналами и кривыми.
- В Windows заработало перетаскивание изображений из Проводника в окно программы в тех случаях, когда в пути к файлу есть символы юникода.

Остальное — это исправления ошибок и улучшения в сборке для Mac. Полный список изменений вы можете найти в файле [NEWS](https://git.gnome.org/browse/gimp/plain/NEWS?h=gimp-2-8).

\[button\_link url="http://gimp.ru/download/gimp/" style="impactBtn" title="Скачать GIMP 2.8.14 для Windows или Mac OS X" class="" id="" onclick=""\]Скачать обновление\[/button\_link\]
